<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mujer, palabra, resistencia</title>
    <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/</link>
    <description>Recent content on Mujer, palabra, resistencia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Miguelina mola nermagged</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/miguelina-teje-su-legado-en-las-molas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/miguelina-teje-su-legado-en-las-molas/</guid>
      <description>.full-width { left: 50%; margin-left: -50vw; margin-right: -50vw; right: 50%; width: 100vw; } .figure-media { padding-bottom: 66.66667%; }   Miguelina, Nan dummad ye ewagan walatulaguennad na bimala, nega sedogusale na e saila guiesi dae, gebe aguine mol maide dae. Wagalburwa: Pablo Albarenga.   Nan dummad daed Nan dummad, Miguelina Álvarez Bonilla na siguis dae molmagge ga, molgoa mala urbide dae, iggo yode dae, tisla ebude dae mola goa niggad magebier dae, an malga soge anmala dule omegan mol burba obare mol magged anmal ga binsaed ugge, colombia yalguined panama yalguined an mala yobbila mol maimala.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sabbur demalbo: Dule Omegan</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/las-dule-omegan-entre-la-selva-y-el-mar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/las-dule-omegan-entre-la-selva-y-el-mar/</guid>
      <description>Muu Magaddibala Igi demal dailege, coloresmal guanaidae be muu magadddibali naeldiba capurganase naegala, ayob dailesa negwebur ebbena naegala we nabbase.
Wegin waga ome Edilma Prada, Olowaili Green ebo nagguidmala ulgin naegala Capurganase (we omegan arbarmala Agenda Propiagine) bia mai demal abalgine Colombia yal obemai, omogegala Panamáyalse.
Anmal sumaisoggali ni marzogine we birga 2020, waggur aggal amba nei dambe iddolege, anmal nodmala ibgigundiwala negwebur aggal, Osiganasega bia waimal bie (Necoclí, Antioquia) agin anmal nanase puertose bia ulu galege.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmal burwa</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/pueblo-gunadule/retratos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/dulegaya/pueblo-gunadule/retratos/</guid>
      <description>Mola winni ebo obare anmal san, anmal gala, anmal burwa, waimala nabir anmal daimala webina. Anmalga saglamala namaimala onmaggedneggin.
Anmal nabba mai Colombiayalgin Panamáyalginba, an neggwebur nuga Ibgigundiwala waimal soge Caimán Nuevo, Antioquiagin, Necoclí, departamento, Soimala Golfo de Urabá.
An negweburgin gudisadae yer an iddodae, mai an iddoge dule ome an san, an gwage, an burwa, mu an iddosdibal an binsaed nadae anmal Dule malgin, anmal nana Nabguana aga anmal aggwelgebe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>