<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pueblo Gunadule on Título en dulegaya</title>
    <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/</link>
    <description>Recent content in Pueblo Gunadule on Título en dulegaya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 14:29:23 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Miguelina teje sus legado en las molas</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/miguelina-teje-su-legado-en-las-molas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/miguelina-teje-su-legado-en-las-molas/</guid>
      <description>imagen
Nan dummad daed | Su ser abuela Con mucho cuidado, Nan dummad (abuela), Miguelina Álvarez Bonilla corta pequeños retazos de telas de colores que convierte en diminutas figuras: triángulos, cuadrados y círculos, y las va colocando sobre una tela negra. Luego, enhebra una aguja con un fino hilo rosado. Con sus suaves manos empieza a coser. El pensamiento y el espíritu de Nan dummad se unen para crear una mola, el tejido ancestral de las Dule Omegan, las mujeres del pueblo binacional Gunadule, presente en Colombia y Panamá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selva y mar: una conexión de las Dule Omegan</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/selva-y-mar-una-conexion-de-las-dule-omegan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/historias/selva-y-mar-una-conexion-de-las-dule-omegan/</guid>
      <description>Muu Magaddibala | Alta mar Las aguas de color verde esmeralda que se mezclan con el azul claro infinito del mar Caribe parecieran trazar el camino que el pueblo Gunadule ha transitado a lo largo de su historia desde las profundas selvas del Darién hacia las islas que bordean Panamá. Con esa reflexión, Olowailli Green y Edilma Prada (comunicadoras del equipo intercultural de Agenda Propia) iniciamos el recorrido al territorio ancestral Capurganá o Tierra del Ají, ubicado entre Colombia y Panamá, al encuentro de las Dule Omegan, mujeres Dule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmal burwa | Nuestro espíritu</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/retratos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/dulegaya/pueblo-gunadule/retratos/</guid>
      <description>Mi pueblo, mi nación es Gunadule. Es un pueblo que se conoce por sus tejidos como la mola (vestido tradicional), el wini (pulseras elaboradas en chaquiras que se usan en pies y manos), y por sus cantos terapéuticos. Nos encontramos en dos territorios separados por una frontera impuesta, Colombia y Panamá. La comunidad de donde pertenezco es Ibgigundiwala, conocida como Caimán Nuevo. Se ubica al noroccidente de Colombia, departamento de Antioquia, municipio de Necoclí, en todo el Golfo de Urabá.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>