<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pueblo Wayuu on Título en wayuunaiki</title>
    <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/wayuunaiki/pueblo-wayuu/</link>
    <description>Recent content in Pueblo Wayuu on Título en wayuunaiki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 14:29:11 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/wayuunaiki/pueblo-wayuu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Sünülia: Piiraka wayoluja – &#34;Mira nuestro reflejo&#34;</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/wayuunaiki/pueblo-wayuu/retratos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/wayuunaiki/pueblo-wayuu/retratos/</guid>
      <description>Namüin na wayuukana tü noumainkat nasanalüin, naa’inru’su, noulu’su, nakualu’usu, maka sukumalaain saali tü mmakat namüin, kalüjülekaa atuumaa sutuma Venezuela sümaa Colombia. Sulu’u piamie’ya oumainyee na wayuukana shia tü jietkaa ekirajakaa suchonyuu süpüla weinshinjatüin tü sukua’ipakaa wayuu. Sünainjee ti’a, tü ayaakuakalüirua ounusu süchiirua sukua’ipa tü eiikat musia shi’niou süküjala jieyuu, majayünnüü müsia tepichi wayuu, aküjakana suchukua sujutu tü ayatüinjanain na’lapüjüin müsia waraitüin naya sulu’u tü mma apaalakat namüin natuma noushinuu namaa natuushinuu, shi’iree müinjanainya naya weinshi sulu’u tü noumain, mayaainje’e tü shi’itaanein wanee sülüjüle nekiirujut süpüla nakatalaaain suulia nakua’ipa: a’laülaa sulu’u noumain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sünülia: &#34;ayatüshii kottiraain namaa watuushinuu&#34;, Karla</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/wayuunaiki/pueblo-wayuu/historias/seguimos-conectados-a-nuestros-ancestros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujeres-indigenas-en-frontera/wayuunaiki/pueblo-wayuu/historias/seguimos-conectados-a-nuestros-ancestros/</guid>
      <description>Ashjuushi sünain wayuunaiki (nanüiki wayuu) müsia alijunaiki.
Touchikanain apütaakaa sou mmakat sutuma tawaireeñashe (o’uitapa’a) waraitapa taya süpüshi tü sotokoo taa’in so’u toumain, tü e’raajünakaa sünaainjee miyaasü, jieyuu wayuusheinru’u, tooloyuu arüleejülii, na tepichi asheitajaakana süka wayunkeera, müsia tü süpoujana tü mulumutshika otta tü wuitushii woumainpa’a, Wajiira, waima sümalain paliraasü sümaa süpülain.
imagen
Sünain tü waraitaakat, Aalakatpünaa, yalakaa 45 minutos sünainjee tü sülujüle mmakat Colombia suulia Venezuela, antiraa amaalü Karla Lucía Uriana González, wanee jintut wayuu po’oloo waneeshia suuyashe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>