<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pueblo Tikuna on Título en wayuunaiki</title>
    <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/</link>
    <description>Recent content in Pueblo Tikuna on Título en wayuunaiki</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 14:29:16 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Defensa del cuerpo y del territorio. Resistencia de una mujer Magüta en frontera</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/historias/defensa-del-cuerpo-y-del-territorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/historias/defensa-del-cuerpo-y-del-territorio/</guid>
      <description>Chorü choküma | Su origen &amp;ldquo;Los pueblos indígenas lo que hacemos es proteger, porque si protegemos a la madreselva, protegemos a nuestra familia, nos protegemos a nosotros mismos; porque es donde vivimos, resistimos y donde realmente está nuestra vida cotidiana&amp;rdquo;, dice Ünãgükü Taüchina (su identidad en castellano es Cindy Amalec Laulate Castillo), mientras con su mano izquierda sujeta un pequeño espejo redondo que refleja su rostro y, en la otra mano, sostiene una delgada astilla con huito (pintura natural) con la que dibuja sobre su mentón una garza (kowa), clan al que pertenece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La lucha de Lourdes: la partería tradicional</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/historias/la-lucha-de-lourdes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/historias/la-lucha-de-lourdes/</guid>
      <description>Con sus suaves manos, Lourdes masajea el vientre de su nuera. Se percata de que el bebé, de siete meses de gestación, esté bien acomodado en el útero. Usa aceites naturales de plantas de la selva amazónica para frotar el abdomen de la madre y así armonizarla y tranquilizarla a ella y a su criatura. Ambas están en la habitación de la vivienda de Lourdes, que se ilumina con una cálida luz que llega de la ventana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ser de las Magütagüka</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/retratos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/wayuunaiki/pueblo-tikuna/retratos/</guid>
      <description>A orillas del caudaloso río Amazonas se encuentra una de las aves más representativas de la selva: los mochileros o arrendajos. Los indígenas los llaman así por la forma que le dan a sus nidos, como alargadas gotas de agua. Las mujeres Tikunas o Magütagüka dicen que se identifican con estos pájaros, de plumajes de color negro y amarillo, porque con la misma rigurosidad y creatividad que tejen sus nidos, ellas tejen su hogar y su comunidad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>