<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mujer, palabra, resistencia</title>
    <link>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/</link>
    <description>Recent content on Mujer, palabra, resistencia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/mujer-palabra-resistencia/tikuna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tumarü nû ya wuíe ngee Magüta, tumarü naüne rü naaneka</title>
      <link>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/resistencia-de-una-mujer-maguta-en-frontera/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/resistencia-de-una-mujer-maguta-en-frontera/</guid>
      <description>Chorü choküma &amp;ldquo;Tomagü maiyutiûgü ngema ügüêû nüna ta dau, ngêgumarüû ta daugü naineküaarü nae numachi chotanüe, ngumachî yigüma i dau; ngema imaûngüûwa ta poraûniwa y torü maû&amp;rdquo;, ngegüma Ünãgükü Taüchina (tümarü Nachikúna korigawa ni î Cindy Amalec Laulate Castillo), ngêgumarüû wií name towüema tüûcha ngee daûkü iraû boû ngema nüû, cha dauna chauchametü, ñumachi nainema dauna ngeeî iraû natüchi ema. (Taküma chaurüû) ñumachi choma chochametügü tüü wüü Wii kowa, chauka túmawa cha akaê.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tümarü wogü Lourdesaru: tümarü íraãküeêrüû maiyugü arü takümagü</title>
      <link>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/la-lucha-de-lourdes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/la-lucha-de-lourdes/</guid>
      <description>Ngîmaã norü namēma ngomüû, Lourdes tümarü napütüwe naneã nayaîã. Ta dau tumarü õchana, name arü tare taünekü ãaküû, ínayaüukuchi mea daa nachimüû. Nayaûêê torü taküma rü chíû naíneküka tatüka ta na ya nae nanekawa taküka para ñumata wuigü nügüwa nana da ngûêê i ta oêê ñumata ngîû i buû. Na ngêma tare ucapuwa ru yia îpatawa Lourdesarü, nanangóoneêê rü wuíe meêrüû omü i nüna ngu beûtána yia. Lourdes i na u yie nae rü nguû na me, i na ûkueû rü ta na meêê türu buûchiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yíema Ngee Magütaka, Tikunas</title>
      <link>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/retratos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/retratos/</guid>
      <description>Ngêma tatü arü nãánãkü wa ngêma ná ngaûgü awegü-werígü, meküraûgüêû torü naínêküwa: barü ngumãchî kaurégü. Yíema magütagü nû tá kuala, tümachwua. Ngeêgü magütaká taguta kuaêgü ngêma auküemã tumaamû wau í ngumachî dèamã, ngumachî tümã rü kúa. Yíema awue ngêma, ngugü tana nuûgü tumachinewai ngumachî tumarü ianêwa. Yíema ngeû Magüta tüna kúa tumakawa, ñumachi naáneká tumaka na ütuanê.
Tumûãné tuna na ã guúma tumawemû, ngêma ná ûû tumaane, dia nachigã torû nûmachî humane arü nguerû.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>