<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pueblo Tikuna on Título en tikuna</title>
    <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/</link>
    <description>Recent content in Pueblo Tikuna on Título en tikuna</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jun 2020 14:29:16 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tumarü nû ya wuíe ngee Magüta, tumarü naüne rü naaneka</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/defensa-del-cuerpo-y-del-territorio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/defensa-del-cuerpo-y-del-territorio/</guid>
      <description>Chorü choküma &amp;ldquo;Tomagü maiyutiûgü ngema ügüêû nüna ta dau, ngêgumarüû ta daugü naineküaarü nae numachi chotanüe, ngumachî yigüma i dau; ngema imaûngüûwa ta poraûniwa y torü maû&amp;rdquo;, ngegüma Ünãgükü Taüchina (tümarü Nachikúna korigawa ni î Cindy Amalec Laulate Castillo), ngêgumarüû wií name towüema tüûcha ngee daûkü iraû boû ngema nüû, cha dauna chauchametü, ñumachi nainema dauna ngeeî iraû natüchi ema (taküma chaurüû) ñumachi choma chochametügü tüü wüü Wii kowa, chauka túmawa cha akaê.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La lucha de Lourdes: la partería tradicional</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/la-lucha-de-lourdes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/historias/la-lucha-de-lourdes/</guid>
      <description>Con sus suaves manos, Lourdes masajea el vientre de su nuera. Se percata de que el bebé, de siete meses de gestación, esté bien acomodado en el útero. Usa aceites naturales de plantas de la selva amazónica para frotar el abdomen de la madre y así armonizarla y tranquilizarla a ella y a su criatura. Ambas están en la habitación de la vivienda de Lourdes, que se ilumina con una cálida luz que llega de la ventana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yíema Ngee Magütaka, Tikunas</title>
      <link>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/retratos/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:07:53 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/mujer-palabra-resistencia/tikuna/pueblo-tikuna/retratos/</guid>
      <description>Ngêma tatü arü nãánãkü wa ngêma ná ngaûgü awegü-werígü, meküraûgüêû torü naínêküwa: barü ngumãchî kaurégü. Yíema magütagü nû tá kuala, tümachwua. Ngeêgü magütaká taguta kuaêgü ngêma auküemã tumaamû wau í ngumachî dèamã, ngumachî tümã rü kúa. Yíema awue ngêma, ngugü tana nuûgü tumachinewai ngumachî tumarü ianêwa. Yíema ngeû Magüta tüna kúa tumakawa, ñumachi naáneká tumaka na ütuanê.
Tumûãné tuna na ã guúma tumawemû, ngêma ná ûû tumaane, dia nachigã torû nûmachî humane arü nguerû.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>